\section{Lots d'informations identifiés}
\label{sec:identified-information-packages}
    Intégrer une nouvelle application dans un écosystème de logiciels existants imposent de conserver certaines informations, d'en remplacer certaines et d'en créer de nouvelles.

\subsection{Lots d’informations existants à conserver}
\label{ssec:existing-information-packages-to-keep}
    L'application va essentiellement en remplacer une autre, il est donc évident que des informations doivent être conservées.
    Le logiciel doit utiliser:
    \begin{itemize}
        \item Les enregistrements des utilisateurs pour pouvoir les identifier; ils présents dans la base de données du système d'authentification.
        \item Les licences pour contrôler les droits des utilisateurs; elles sont stockées dans la base des données du service de licences.
        \item Les fichiers Excel contenant les cours, la matière première de l'application\fnmark.
    \end{itemize}
    
    % TODO Demander l'autorisation
    \fntext{Ces données sont propriétaires et je ne peux en partager qu'un cours extrait, voir l'annexe \ref{ch:leveltest-sample}}

\subsection{Lots d’informations existants à remplacer}
\label{ssec:existing-information-packages-to-replace}

    Les données déployées sur les serveurs doivent être remplacées à chaque mise à jour de contenu.
    Cette étape est cruciale car tant qu'elle n'est pas achevée, tout le travail de l'équipe linguistique est indisponible aux utilisateurs.

\subsection{Lots d’informations à produire}
\label{ssec:information-packages-to-produce}

    \paragraph{}
    Le contenu de cours produit par les linguistes doit être consommé par l'application pour fournir le contenu des plateformes.
    
    \paragraph{}
    Des rapports doivent être fournis aux utilisateurs à chaque validation afin qu'ils sachent comment corriger le contenu.
    
    \paragraph{}
    L'historique des exécutions des scripts doit être construites lors de l'utilisation du nouvel outil.
    % TODO parler des sauvegardes lorsque la fonctionnalité est introduite.
    